Klattke im Juli/August: Jewittrich dit Wetta und die Weltlaje!
Extrem wechselhaft iss der Somma dieset Jahr. Hitze und schwüle heute, Jewitta und Schaua morjen. Die schlimmsten Unwetta sind ja an Berlin vorbei jezojen, 
und et blieb bei nen paar volljeloofenen Kellern und einijen umjeknickten Bäumen. Andere deutsche Lande hat et da schlimma awischt. 
Mehr als jewitterich ooch die Weltpolitik. Der Nahe Osten iss ja eh nen Pulvafass, aba nu ooch noch Europa. Manch eena kiekt da beängsticht uff den Hundertjährijen Kalenda und denkt an dit Jahr 1914. Nu, zu pessimistisch will ick dit janze nich sehn, schließlich weeß die Menschheit ja nu, wohin sowat führt. Doch von Vanunft sind wa imma noch weithin entfernt. So schiebt in der Urkrainefraje eene Seite der anderen den berühmten schwarzen Peta zu und der Bürjer muss uffpassen, wat er heute wieda azählt bekommt. Jlücklichaweise jibt et ja jnu dit Internet und man kann sich aus untaschiedlichen Quellen mit Informationen vasorjen. 
Ma wieda uff Olympia will uns der Senat einstimmen. Dazu hatta sojar ne Befrajung jestartet. Die iss alladings nen Jeheimtip und man muss mehrmals klicken, um uff die passende Webseite zu kommen. Ja oda nee kann man eh nich sajen. Nur weitläufije Frajen beantworten. Dit fängt ja jut an, sollte man meenen. Vorsichtich iss die Politik eben jeworden. Man denke nur ma an den Vasuch in Bayern Olympische Wintaspiele durchzuführen. Janz schön uff de Neese jesetzt haben sich da einije und unsere bayerischen Landsleute haben sich per Volksabstimmung für de Natur, anstatt jijantischa Sportstätte entschieden. Ooch in Berlin jibt et schließlich Volksabstimmungen und dit deutliche Ajebnis zum Thema Tempelhofa Feld hat denn manch eenen zu denken jejeben. 
Wie dem ooch sei, Berliner lassen sich nüscht azählen. Lüjen tun se alle wat dit Zeuch hält. Wie heeßt et so scön in ner alten Redewendungen: 
Kommse rin, könnse rauskieken. Bei uns werden se jenauso besch….. wie nebenan!
 
